[大家鎮定啲］支國消息人士：人民銀行要求銀行防範人民幣市場羊群效應

內地傳媒引述消息人士報道，人民銀行要求銀行防範人民幣市場羊群效應，又表示有信心維持人民幣穩定。

消息人士說，人行本周一早上召集14家人民幣中間價報價銀行會談。有關主管官員在會議上表示，央行有信心、有豐富的政策工具來維護市場穩定，與會銀行應該與央行一起出力，防範羊群效應和順周期行為，對順周期行為不要推波助瀾。

有關官員說，人民幣自6月以來有一定貶值，但跨境資金流動總體平衡，基本面因素支持人民幣匯率基本穩定。

官員同時表示，考慮到未來存在不確定性，要保持匯率彈性、雙向浮動的導向不變，及時釋放壓力，避免與市場形成強對峙。與會銀行建議，可適時啟用逆周期因子等加強對匯率中間價的指導，並加強對境外市場監控，必要時可運用一些工具。

順下行周期

山乳欲來

隨時唔俾人買外幣

有信心

運用一些工具

有信心就唔洗開會講啦, 見唔見新聞會講apple出新聞話自己有足夠現金, 叫股東放心？見到呢d新聞反而仲驚

操控貨幣準備

有關主管官員在會議上表示，央行有信心、有豐富的政策工具來維護市場穩定，與會銀行應該與央行一起出力，防範羊群效應和順周期行為，對順周期行為不要推波助瀾。

潛台詞：你班友唔好沽埋一份

讓領導先走資

必要時可運用一些工具。